GeForce RTX 30 新卡可能出現嚴重炒價

為何選三星 8nm 制程 ? GPU 非常缺貨

GeForce RTX 30 新卡可能出現嚴重炒價

NVIDIA 正式發佈新一代 RTX 30 新卡，驚人的性價比為顯示卡市場帶來了重大衝撃，在未發佈前傳統是使用 TSMC 7nm 制程，但為何最後變成了 SAMSUNG 8nm 呢 ? 有台灣卡廠表示 GeForce RTX 30 GPU 供貨到今年底前仍會相當候貨，意味著雖然 NVIDIA 官方建議售價雖然偏低，但實際上市場售價可能會出現嚴重炒價。

原本外界均影為 NVIDIA 新一代 GA102 / GA104 GPU 會與運算用的 A100 GPU 一樣採用 TSMC 7nm 制程，結果爆大冷是特別為 NVIDIA 研發的 SAMSUNG 8nm 制程，雖然數字上好像沒差多少，但實際上 SAMSUNG 其實是由 10nm 制程改良而生，與 TSMC 7nm 制程在技術差了一代。

首先從電晶體密度來說，TSMC 7nm的密度大約是每毫米擁有 9,600 萬個電晶體，SAMSUNG 8nm 每毫米擁有 6,100 萬個電晶體，兩者相差了 40%，光是 GPU 晶片面積就有很大差距，幸好是新制程仍能保持 1.7GHz 時脈。

8nm

據台灣顯示卡廠業者指出，NVIDIA選擇 SAMSUNG 8nm 制程主要是成本的考量，TSMC 7nm 制程 12 吋晶圓代工報價不低於 8000~10000美元，相信 SAMSUNG 8nm 作為一種的制程，晶片代工差價至少有 30%，這也是 RTX 30 系列顯示卡售價能能降低的重要因素。

雖然 GPU 代工價格能壓低但產能卻非常緊張，直至今年底前供充都會處於緊張狀態，意味著雖然 NVIDIA 官方建議售價雖然偏低，但實際上市場售價可能會出現嚴重炒價，對於香港用家來說初上市美金價 10 算、12 算也已經習以為常。

RTX 30

無興趣急買

有排用唔盡

2080Ti開心使用中

係唔撚係啊
又流出3070ti 16gb版
又要放風焗住人搶

我張癲佬3d 2080ti
上個月賣咗7k冇後備卡

但都想買張玩吓

就係 見D柒頭淡友2千蚊想收2080TI
寧願掉左佢都唔益人

2080ti 你都賣
打死我都唔賣Total war 靠佢推

聽住先
芒緊3070ti /3080ti

衰貪心想快啲換新卡
可能要收張1660s頂住先了

家下3,4千執返張2080s之類分分鐘到時買完新卡都賣到返3,4千

1500蚊收2070super

二千五收2080 Ti
利申：2060s用家

篇野都九唔搭八
佢自己都講產能不足既係TSMC 7nm
咁關三星咩事？完全冇解釋過

代理放風 名正言順帶頭炒

我最懷疑係到TSM 7nm有位佢就出返個Super版

跟返上文講有40%增幅...

又或者佢學intel d牙膏大法 RTX 40先7nm

到時7nm可能個產能已經好大，大幅降低成本...

本身用2K 27” 165hz mon
2080Ti 剛剛好
我唔覺得Cyberpunk 要用3080 lor

唔係掛,,,

有邊次唔係起碼炒半年架。。不過反正都係諗住等EK 出3090 block先入手

本身8nm良率得4x%
GA102/103粒DIE仲要咁大

你個4x%良率邊度黎？你姓李？
三星7nm良率低就係人都知
但8nm係2017年量產，仲低良率三星可以執柒左佢

屌NV見自己效能提升勁就作故仔玩鳩班客 (當然我自己推斷既姐)
反正Lenovo流出左 3070ti 16gb就梗架啦

三星的8nm是2017年開始量產，主要延續自10nm的製程，經過這幾年下來，技術已經相當成熟，良率一定沒有問題，但是產能並未全滿。因此，據傳三星用了將近台積電的六折的價格來搶單，這個報價讓NVIDIA相當心動。

不過，為了讓他們更安心，三星為了這筆大單，將8nm技術針對NVIDIA的需求客製化進行了改進，兩家公司將這製程簡稱為8N NVIDIA，用來打造次世代的RTX顯卡。NVIDIA也改了散熱方案，重新設計了PCB，結果就是這款晶片包括有280億個電晶體、理論繪圖效能最高可達到30TFlops。並且達成了在價位帶上與前代GeFocre RTX 20系列相同的基礎上，提供了2倍效能表現。

換句話說，根據不同的使用情況，這些顯卡的性能是原來的兩倍，能效是原來的近兩倍。這些性能提升的關鍵，首先是電晶體密度，在與先前相同技術基礎之下製造的晶片相比，8N NVIDIA的客製化技術，讓晶片速度提高了約10%。

兩年前三叔《8LPP Logic Platform Technology for Cost-Effective High Volume Manufacturing》自己講，咁耐以嚟好似得佢粒exynos 先有用8nm

高階卡 die size 咁撚大塊

你估做手機CPU咩

產能低有幾出奇

20系高階GPU 7月已經停產
黎緊仲要係新主機開賣
你覺得NV會唔會令自己冇卡賣咁撚傻仔